[新彊木蘭] Reuters: 中國禁止有關《Mulan》報導

睇新聞學英文，星期一至五簡單翻譯一至兩篇外國報導，等大家可以雙語吸收資訊，學多啲英文尤其係咁多位DSE仔女一於齊上齊學
孫某做project做到想死
希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog/follow埋我
--------------------------------------------------

Exclusive: China bars media coverage of Disney's 'Mulan' after Xinjiang backlash - sources

//Chinese authorities have told major media outlets not to cover Walt Disney Co’s release of “Mulan”, in an order issued after controversy erupted overseas over the film’s links with the Xinjiang region, four people familiar with matter told Reuters.//
「根據4名消息人士，《Mulan》因為同新彊嘅關係喺海外引起爭議後，中國當局叫媒體唔好報導《Mulan》上映。」

Erupt係爆發，形容火山噴發，引申至公眾情緒，輿論既爆發，同義詞有 arise (出現), ignite (點燃), break out, flare up。

//No reason was given in the notice, but the sources said they believed it was because of the overseas backlash over the film’s links to Xinjiang. //
「個通告冇講過係咩原因，但消息人士話佢地信係因為海外圍屌《Mulan》同新彊嘅關係。」

//Partly shot in Xinjiang, Mulan’s credits included thanks to the authorities there, which prompted calls overseas for a boycott of the movie. China’s clampdown on ethnic Uighurs and other Muslims in Xinjiang has been criticised by some governments, including the United States, and human rights groups. //
「因為有部分喺新彊拍，《Mulan》片尾有對當地部門既鳴謝，導致海外發起杯葛。中國對當地維吾爾人同其他穆斯林既打壓一直被其他政府批評，包括美國，仲有其他人權組織。」

希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog/follow埋我
--------------------------------------------------
相關翻譯:
[雖遠必誅] BBC: 美國對新彊出口實施禁令

[全球霸權] BBC: 中國綁架印度公民

[出清國記] 澳洲廣播公司：澳中5日外交僵局 最後兩名記者走得甩

孫某要求各位DSE仔女努力讀書，多睇英文

孫某近排多左功課做可能會冇咁準時希望見諒

唔準宣傳，但準播
弱智國家

好早
不過照推

支持孫約軍

孫將軍

推

本人？

點解not to cover係指不要報導

Cover 除咗解kum住，仲有報道嘅意思

支持孫仔

雖然又中又英睇唔清楚英文原文
不過教英文照推post

cover verb (REPORT)

C1 [ T ]
to report the news about a particular important event:
She's covering the American election for BBC television.

cover勁多意思

辛苦你了樓主

慢慢學英文成日同一隻字有唔同意思，而同一意思又有唔同字

巴打

孫巴打

學英文

想幫樓主含

已訂閱孫將軍

2億投資凍過水
再拍多d

究竟西人明唔明
要打入中國市場係唔洗加中國元素，你加左佢地反而審查得嚴

黎學英文多謝孫巴打

Push

多謝巴打

每日一篇咁睇
我已經26歲想下年重考dse
多謝巴打

唔準讀木蘭辭，中國冇木蘭，係貂嬋代父從軍

多謝樓主英文教學

甴曱平老豆係咪換咗人

將軍早晨

支持

有得睇了

無所謂啦
有就得咖啦

西方人好蠢,完全唔明白支那極端祟洋

孫兄 啱啱先開學咁快咁多Pj?

乜柒都禁，死去火星啦！

pish

推 支持

wow push

迪士尼奶共都可以奶到咁柒

好多都係weekly assignment, 加埋intern啲assignment

?

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

我又推

學英文呀朋友們

我温返邊個po就幫你推個個po先

樓主加油

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

禾又推下先

點解呀，已經主旋律冇醜化抺黑你哋弱小心靈

好撚正能量，推

加油

巴打，我想學英文呀

將軍

等你

迪士尼抵撚死

巴打去左邊